【一月新番】寶石商人理察的謎鑑定

在電視台打工的大學生中田正義，偶然遇到一位奇妙的俊美外國人理察。後來才得知理察是在國內外都擁有大批忠實顧客的寶石商。因緣際會之下，正義決定請理察鑑定祖母留下來的粉色藍寶石（Pink Sapphire）。藉由這顆寶石，祖母生前的秘密也逐漸被揭開……當然事件結束後，正義也就順理成章地成為理察的助手，個性截然不同的兩人或許能補足彼此的不足，對解決事件也有正面幫助。

-STAFF-
原作：辻󠄀村七子《寶石商人理查德的謎鑑定》（集英社Orange文庫）
角色原案：雪廣うたこ
構成、劇本：國澤真理子
角色設計、總作畫監督：近藤奈都子
理查德監修：川添政和
美術：一色美緒
色彩設計：歌川律子
CG製作人：神林憲和
寶石監修：工藤直一（日本寶石特許鑑定協會）
攝影：鹽川智幸
編輯：今井大介
音響監督：本山哲
音樂：戶田信子
演出設計：岩崎太郎
動畫製作：朱夏

-CAST-
理查德·拉納辛哈·德維爾皮安：櫻井孝宏
中田正義：內田雄馬
谷本晶子：花澤香菜
下村晴良：井口祐一

-OP-

宝石の生まれるとき
歌：やなぎなぎ
作詞：やなぎなぎ，作曲、編曲：北川勝利（ROUND TABLE）

-ED-

Only for you
歌：Da-iCE
作詞：Yudai Ohno，作曲：TAKAROT, MLC，編曲：TAKAROT

-PV-

-WEBSITE-

成陣gay味

每粒寶石都有佢既故事，透過每個客人帶黎既寶石，講述每個客人背後既故事
表面上係hehe番，實際係單元小品式動畫

btw d寶石畫得好靚

利申: 無睇過原作，見無人開post，我又追緊呢套所以開post

理查德好靚仔

理查德根本係偵探黎，做埋心理諮詢服務
做唔成生意之餘，仲教埋正義講錯野既後果，直情係人生導師

hehe情節正唔正

今集既主題講邂逅，臨尾正義受到打擊，前輩離佢而去，理查德好關心正義，一早揸車係附近等佢，仲一番大道理安慰正義，又話羨慕佢
搞到正義喊出黎，理查德即刻體貼地遞上紙巾，兩個男主既邂逅腐味不知不覺出晒黎

煲得

理查德做埋警察，查埋寶石詐騙集團
入人地間鋪踩場既劇情有d膠
點知臨尾先知理查德以前係做咩

理查德知道正義整甜品俾女女，即刻爭食
正義仲俾女女話係唔係鐘意理查德

絲打你想睇hehe情節既話一定要睇最新一集

阿頂認真呢
我即刻睇

bl嚟？ 原本仲有諗住睇

其實唔算係，係介紹寶石以及寶石主人背後既故事，主角既角色似係做心理輔導員 今集就講寶石拍賣

不過依家兩個男主既關係睇落有d微妙，有小小hehe味

兩個男主又玩花式表白

正義向女主表白，女主攞左粒寶石就走左
正義向理查德表白，理查德直接坐飛機離開佢

睇左最新個集
啲對白。。。

覺得製作組幾用心，除左寶石之外，本護照，商務艙，同英國景點都畫得幾好，無崩

10集做到結局咁係咪完左
btw呢幾集都好hehe

笑左，正義以為理查德鐘意男人

正義係配偶候補，獲得家族認同
仲交換埋訂情信物約定終身，hehe味濃到

應該仲有2集，但今集真係好結局feel

的確好hehe，同頭幾集完全唔同

冇人睇

可能太hehe

愈嚟愈gay但係睇咗咁耐唔想棄

lm

第11集預告